% À faire pour compiler
%$ pdflatex --shell-escape --interaction=nonstopmode $texname
%$ pdflatex --shell-escape --interaction=nonstopmode $texname
%$ pdflatex --shell-escape --interaction=nonstopmode $texname


%arara: pdflatex: { shell: true, interaction: nonstopmode }
% arara: pdflatex: { shell: true, interaction: nonstopmode } if found('log', 'undefined references')
% arara: pdflatex: { shell: true, interaction: nonstopmode } if found('log', 'undefined references')

% vim: set ft=tex :
\documentclass[french,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage[upright,light]{kpfonts}
%\usepackage[math=iwona]{arsenal}

\usepackage[ignore-patch-prime]{unicode-math-input}

%\usepackage[a4paper,vmargin=12.7mm,hmargin=6.35mm,includefoot,includehead]{geometry}
\usepackage[top=6.35mm,bottom=6.35mm,left=2cm,right=2cm,includehead,includefoot]{geometry}

%\PassOptionsToPackage{framemethod=tikz}{mdframed}
%\usepackage{tipfr}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}

%\usepackage{tkz-euclide}
%\usepackage{tkz-tab}

\usetikzlibrary{babel}





\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb}
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage{amsthm}

\usepackage{tabularx}

%\usepackage{titling}
%\usepackage{titlesec}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{minted}
%\usepackage{pythontex}
\usepackage[use-files]{xsim}
\xsimsetup{
  %counter-format = {qu[1] :},
  %headings = block-subtitle,
  %points/name = {pt/s},
  %exercise/pre-hook = \mdframed,
  %exercise/post-hook = \endmdframed,
  %solution/pre-hook = \mdframed,
  %solution/post-hook = \endmdframed,
  blank/style = dotted,
  %points/separate-bonus = true,
  }


%\usepackage{eurosym}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage{enumitem}
\setlist{noitemsep}
%\setlist[1]{\labelindent=\parindent} % < Usually a good idea
\setlist[itemize]{leftmargin=*}
\setlist[itemize,1]{label=$\triangleright$}
\setlist[enumerate]{labelsep=*, leftmargin=1.5pc}
\setlist[enumerate,1]{label=\textbf{\arabic*.}, ref=\arabic*}
\setlist[enumerate,2]{label=\emph{\alph*}),
ref=\theenumi.\emph{\alph*}}
\setlist[enumerate,3]{label=\roman*), ref=\theenumii.\roman*}
\setlist[description]{font=\sffamily\bfseries}

\usepackage[]{gitinfo2}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\makeatletter
\count1=\year{}
\count2=\year{}
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\makeatother

\lfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\rfoot{\doclicenseImage[imagewidth=1.7cm]}
\cfoot{\footnotesize{Page \thepage/\pageref{LastPage}}}
\rhead{\gitMark}
\lhead{\textsl{\footnotesize{\textsc{CNFETP} Préparation 3\ieme{} CAPES/CAFEP}}}

\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}


%\usepackage{esvect}
\usepackage[extdef]{delimset}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\usepackage{array,multirow,makecell}
\setcellgapes{1pt}
\makegapedcells
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}


\usepackage{draftwatermark}
%\SetWatermarkText{Brouillon}
\SetWatermarkText{}

\usepackage{babel}


\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  colorlinks,
  linkcolor=blue,
  pdfusetitle
}
\usepackage{hyperxmp}
\usepackage[type={CC}, modifier={by-sa}, version={4.0}]{doclicense}

%\usepackage{listings}

% Définition des ensembles
\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\C}{\mathbf{C}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbf{Q}}
\newcommand{\N}{\mathbf{N}}
\newcommand{\K}{\mathbf{K}}
\newcommand{\kk}{\mathbf{k}}

\newcommand{\A}{\mathcal{A}}
\newcommand{\B}{\mathcal{B}}
\newcommand{\E}{\mathcal{E}}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\newcommand{\F}{\mathcal{F}}
\newcommand{\Cf}{\mathcal{C}}
\renewcommand{\O}{\mathcal{O}}
\newcommand{\U}{\mathcal{U}}
\newcommand{\V}{\mathcal{V}}
\newcommand{\SO}{\mathcal{SO}}

\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\newcommand{\I}{\mathcal{I}}

%\newcommand{\D}{\mathcal{D}}
% À activer si on enlève kpfonts. Utile pour les droites

\newcommand{\Cl}{\mathscr{C}}
\newcommand{\CM}{\mathscr{CM}}
\renewcommand{\L}{\mathscr{L}}
\newcommand{\GL}{\mathcal{G}\!\ell}
\newcommand{\SL}{\mathcal{S}\!\ell}

% redéfinition partie réelle et partie imaginaire
\renewcommand{\Re}{\operatorname{Re}}
\renewcommand{\Im}{\operatorname{Im}}
\newcommand{\Id}{\operatorname{Id}}
\newcommand{\diag}{\operatorname{diag}}
\newcommand{\grad}{\operatorname{grad}}
\newcommand{\sgn}{\operatorname{sgn}}

\newcommand{\diff}{\mathop{}\mathopen{}\mathrm{d}}

\DeclareMathOperator{\card}{card}
\DeclareMathOperator{\gr}{gr}
\DeclareMathOperator{\rg}{rg}
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}
\DeclareMathOperator{\Vect}{Vect}
\DeclareMathOperator{\supp}{supp}

\newcommand{\GO}[1]{\mathopen{}\mathcal{O}\mathclose{}\brk*{#1}}
\newcommand{\po}[1]{\mathopen{}o\mathclose{}\brk*{#1}}
\newcommand{\conj}{\overline}
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}

\newcommand{\transpose}[1]{{\vphantom{#1}}^{t} \! #1}
% essai de \intercal et \top
\newcommand*{\EnsembleQuotient}[2]%
{\ensuremath{%
#1/\!\raisebox{-.65ex}{\ensuremath{#2}}}}
\newcommand*{\ZnZ}[1]{\ensuremath{\EnsembleQuotient{\Z}{#1\Z}}
}


\title{Devoir 1}
\author{Vincent-Xavier Jumel}
\date{décembre 2023}

\makeatletter
\renewcommand{\maketitle}{%
  \bigskip%
  \begin{center}%
    \bfseries \Large \@author{} - \@title\\%
    \@date%
  \end{center}%
  \bigskip%
}
\makeatother

\everymath{\displaystyle}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercise}[subtitle={La fonction partie entière}]

On rappelle que la fonction partie entière, notée $E(x)$ ou $\lfloor x \rfloor$ est définie par 
  \[
  \lfloor x \rfloor = 
  \left\lbrace
    \begin{array}{l} \lfloor x \rfloor \in \Z \\
      \lfloor x \rfloor ≤ x < \lfloor x \rfloor + 1 
    \end{array}
  \right. .
  \]

  \begin{enumerate}
    \item Prouver que pour tout entier $n$ et tout réel $x$, $n = \lfloor x \rfloor \iff x - 1 < n ≤ x$.
    \item Montrer que pour tout couple de réels $(x, y)$ : $\lfloor x \rfloor + \lfloor y \rfloor ≤ \lfloor x + y \rfloor ≤ \lfloor x \rfloor + \lfloor y \rfloor+ 1$.
    \item Montrer que pour tout réel $x$, $2 \lfloor x \rfloor ≤ \lfloor 2x \rfloor ≤ 2 \lfloor x \rfloor + 1$.
    \item Montrer que pour tout couple de réels $(x, y)$ : $\lfloor x \rfloor + \lfloor y \rfloor + \lfloor x + y \rfloor ≤ \lfloor 2x \rfloor + \lfloor 2y \rfloor$.
    \item Montrer que pour tout entier naturel $n$, \[ \sum_{m=0}^n \lfloor \frac23 m \rfloor = \lfloor \frac{n^2}3 \rfloor . \]
    \item Montrer que pour tout entier naturel $n$, \[ \lfloor nx \rfloor = \sum_{m=0}^n \lfloor x + \frac{m}{n} \rfloor  . \]
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}[subtitle={Calculs de limites}]
  Étudier les limites des fonctions dont les expressions sont données ci-dessous.
  \begin{enumerate}
    \item $f(x) = \frac1{x - 3} - \frac1{x^2 - 2x - 3}$ en $a \in \lbrace -\infty, -1, 2, 3,+\infty \rbrace$.
    \item $f(x) = \frac{x^2 + \|x\|}{x^2 - \|x\|}$ en $a \in \lbrace -\infty, -2, -1, 0, 1, +\infty \rbrace$.
    \item $f(x) = \frac{\sqrt{x^2 + 4x -3}}{\|2x^2 - x -1\|}$ en $a \in \lbrace -\infty, 1, +\infty \rbrace$.
    \item $f(x) = \frac{\sin x^2}{x}$ en $a \in \lbrace 1, +\infty \rbrace$.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}[subtitle={Continuité}]
  Soit $f$ continue de $\R$ dans $\R$, telle que :
  \[ \exists a \in \R, \exists n \in \N, f^n(a) = a \] où $f^n$ désigne la fonction $n$ fois itérée (pour $x \in \R, (f^n)(x) = \underbrace{(f \circ f \circ \dots \circ f)}_{n \text{ fois}}(x)$).

  Montrer que $f$ admet au moins un point fixe.
\end{exercise}

\begin{exercise}[subtitle={Périodicité}]
  Soit $f \colon \R \to \R$ et $a \in \R^*$ telle que :
  %\[ \forall t \in \R,\ f(t + a) = \frac{1}{2} + \sqrt{f(t) - f(t)^2} . \]
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $f$ est périodique.
    \item Construire un exemple de fonction vérifiant cette condition.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}[subtitle={Fonctions qui commutent}]
  Soient $f$ et $g$ deux fonctions continues sur $\intv{a}{b}$ à images dans lui-même telles que : \[ f\circ g = g \circ f . \]
  Montrer qu'il existe $\alpha \in \intv{a}{b}$ tel que $f(\alpha) = g(\alpha)$.
\end{exercise}

\begin{exercise}[subtitle={Lemme de Rolle}]
  Soit $g$ une fonction continue, dérivable sur $\R_+$ telle que :
  \[ g(0) = 0,\ g'(0) > 0,\ et \lim_{+\infty} g = l, l ≤ 0 .\]
  Montrer l'existence d'au moins un point $c$ de $\R_+$ tel que $g'(c) = 0$.
\end{exercise}

\begin{exercise}[subtitle={Dérivabilité}]
  Soit $f(x) = \frac{1}{\sqrt{1 - x^2}}$
  \begin{enumerate}
    \item Jusqu'à quel ordre et sur quel ensemble la fonction $f$ est-elle dérivable ?
    \item Prouver que, pour tout $n$ entier naturel, $f^{(n)}(x) = \frac{P_n(x)}{(1-x^2)^{n+\frac12}}$ où $P_n$ est un polynôme dont on peut préciser le degré et la parité.
    \item Établir la relation $P_{n+1}(x) - (2n + 1)xP_n(x) - n^2(1-x^2)P_n(x) = 0$.
    \item Établir la relation $(1 - x^2)P''_n(x) + (2n - 1)xP'_n(x) - n^2P_n(x) = 0$.
    \item Montrer que cette dernière relation permet le calcul effectif des coefficients de $P_n$.
  \end{enumerate}
\end{exercise}

\end{document}
